# Image Tagger

Программа для удобного тегирования фотографий.
Чтобы не назначать каждой фотографии большое количество тегов за раз, теги разбиваются на группы. Например, по времени суток. Далее, тегу назначается определённая клавиша. Например, утро - 1, день - 2, вечер - 3, ночь - 4. Запускаем программу и быстренько пробегаем по всем фотографиям, нажимая соответствующие клавиши и назначая только этот набор тегов. Затем можно определить другие теги и так же продолжить тегирование.

## Настройка

Настройка осуществляется в файле `imagetagger.json`.

В `dir` указываем путь к папке с фотографиями, в `tags` — группы тегов и их кнопки, в `profile` — название для набора тегов, который хотите применять.
В `sort` можно указать желаемую сортировку. По умолчанию, стоит сортировка по дате, но можно сортировать по имени файла (`"sort": "name"`) или по количеству тегов (`"sort": "tags.count"`).
В `cache` можно указать максимальное количество элементов для кэширования в памяти и разрешение, до которого будут уменьшаться фотографии, если они больше заданного. Рекомендую устанавливать здесь значения не больше разрешения монитора. Либо, если на весь экран не планируете разворачивать окно программы, то можно указать ещё меньше.

## Управление

 - `Влево/вправо` — предыдущее/следующее изображение
 - `Enter` — записать теги в текстовый файл
 - `F3` — изменить цвет фона

## Фильтрация

Есть возможность фильтрации. Например, если в Мурманске живёт друг Петя, то для того, чтобы отметить фотографии с ним, можно задать фильтр:

```
"filter": "+Мурманск"
```

## Запись тегов в jpg

Для записи тегов непосредственно в jpg, можно воспользоваться [ExifTool](https://exiftool.org/) и простой однострочной командой:

```bash
# Bash
for i in *.jpg; do exiftool -q -overwrite_original -@ "$i.txt" "$i"; done
```

```cmd
rem CMD
for /f "delims=" %f in ('dir /b "*.jpg"') do exiftool -q -overwrite_original -@ "%~nxf.txt" "%f"
```

Для работы программы нужна Java 11 или выше.


**История изменений**

**1.2**
- Возможность изменить размер шрифта `Ctrl +` и `Ctrl -`
- Возможность смены профиля клавишами `Page Up` и `Page Down`
- Тёмный фон и развёрнутое на весь экран окно по умолчанию

**1.1**
 - Добавлена возможность назначать модификаторы Ctrl/Alt: `Ctrl+Alt+s`, `Ctrl+Alt+S`.
 - `F3` для смены яркости фона.
